\input glyphtounicode%
\pdfgentounicode=1
\documentclass[spanish, fleqn]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage{fourier}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[basic]{complexity}
\usepackage[colorlinks, urlcolor=blue]{hyperref}

\newcommand{\tnum}{4}
\title{Tarea \tnum\\
       Informática Teórica\\[2ex]
       \huge\emph{\textquote{Programar entregas}}}
\author{\NP-Complete Warriors}
\date{2021-11-24}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

  Una tienda cuenta con dos camionetas de entrega,
  su problema diario es que deben entregar peticiones de clientes.
  Les interesa determinar los viajes más cortos de ambas camionetas
  para hacer las entregas del día.
  
  Formalizando,
  hay un conjunto de clientes,
  se conocen las distancias \(d(x, y)\) entre cada par de clientes \(x, y\)
  y las distancias desde la tienda
  (suponga que son todas enteras para simplificar).
  Dado un entero \(K\),
  ¿hay dos circuitos en en grafo
  que solo tienen en común el vértice de la tienda,
  de largo total a lo más \(K\) cada uno?
  Demuestre que este problema es \NP\nobreakdash-completo.

  \input{condiciones}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% ispell-local-dictionary: "spanish"
%%% End:

% LocalWords:  glyphtounicode empty JFLAP jff
